（集思廣益）如何有力反駁大陸人對香港評價？

1 香港人都是大陸走難過去的，你哋父母味一樣係大陸人。

2 沒有大陸照顧香港，香港那有那麼繁榮，中國將最好的東西都出口香港？

要不是香港奶粉
你班支那小賤種飲三鹿飲到完蛋了

要不是有香港人接濟你們祖先，你班支那賤種胎都投唔撚到

橘生淮南則為橘，生於淮北則為枳，葉徒相似，其實味不同。所以然者何？水土異也。今民生於齊不盜，入楚則盜，得無楚之水土使民善盜耶？

為什麼當年改革開放的時候大陸政府要跪求香港人過去投資？

走左就係唔做支那人嘛
留低先係要做支那人

支那遊客黎香港買既奶粉, 係支那出口香港既最好奶粉？

惠氏、美素佳兒...係支那製造出口既？

點解要嚟香港買日用品？
你地信唔過自己國家咩？

林鴻達: 中港誰靠誰 2014年02月06日

年初一新華社發佈兩篇文章，分別題為〈香港人的一天：內地元素已嵌入生活肌理〉及〈為「東方之珠」增光添彩〉，均述說香港凡事靠「內地」才得以維持繁榮穩定，甚至必須依賴中央政府恩賜才能生存。兩篇文章的「論點」，可歸納為生活和生存、經濟和社會發展兩個範疇，均在「宣示香港一切都在中共控制手上」。

不過，港人該從香港的自主性及社會結構，認清這些「控制」完全是假象。例如糧食，香港的稻米主要來自泰國、澳洲，以至台灣及日本。蔬菜方面，的確有大量從中國出口至香港，但街市還有不少菜檔售賣著「新界菜」，或是夏天有從泰國運來的蕹菜，甚至有超市售賣有歐美入口的蔬菜。水果也是不少來自東南亞、台灣。至於肉食，近期H7N9事件就反映住香港能對雞肉自給自足。新界仍有養豬場供應新鮮豬肉，或是越南是主要冷藏豬肉的供應來源。海產更是每天有本港漁民出海撈捕，以及從馬來西亞、印尼、越南等地空運來港；東江水的問題，只要海水化淡廠上馬即可迎刃而解！

至於「經濟和社會發展」的論點，只要思考得深入一點，就會發現一切的「嗯賜」都是毒害香港的所為。例如全城沸騰的「自由行」問題，禍害之深已毋須多談；中國學生來港就讀大學，危害本港學生的升學以至就業前途；CEPA的所謂經濟機遇，就使香港的資金和人才向中國流走。同時，中國的資金大舉流入香港加劇通脹，劣質的經營手法影響香港的商譽。再加上以「中國的全球城市」取代九七前的香港「國際都會」的定位，都是在貶低香港的價值，引證「祖國」對香港的重要性。

1-12月，對華投資前十位國家/地區（以實際投入外資金額計）依次為：香港（712.89億美元）、日本（73.8億美元）、新加坡（65.39億美元）、台灣省（61.83億美元）、美國（31.3億美元）、韓國（30.66億美元）、德國（14.71億美元）、荷蘭（11.44億美元）、英國（10.31億美元）和瑞士（8.78億美元），前十位國家/地區實際投入外資金額佔全國實際使用外資金額的91.4%。

口舌之爭有乜野用？ 比你講贏又點？ 比心機搵多d錢好過啦。

要不是香港人來投資大陸工人早就失業了